Astus Kustaw Sarwik ette ja kaepas.et temmal ollewa Joosep Soo käest.Palki wetto rahha sada 7 Rubla 20 kop õbbe.Sai se assi kulatud ja tulli Jaan Rosenperki  Tunnistuse läbbi ka wälja et Josep Soo on wõtnud Kaepajat ka  palka weddama,mis peäle  sai
Moistetud: peab  Josep Soo maksma Kustaw Sarwikul 6 Rup 75 kop hõp  tullep nenda et 9. Palki on weddanud ja igga palki eest saab 75 kop obbetad. peab se rahha sel süggisel makstud ollema päle se lubbab Josep Soo ka maksta.
Sel sammal Päwal. Kaepas Moisa Kubjas Mihkel Laumets et temma ollewa Jaan Edro käest hobbose ostnud 10 Rubla eest,ollewa obbese Jaan Edrole taggasi annud ja lubbanud kätte antud 7 Rup 90 kop taggasi anda agga senni mani mitte annut nouab nüit kaibaja et kohhos wõttaks se assi selletada sai kulatud ja tulli se assi nenda wälja et sai Moistetud: Peab kaepaja Mihkel Laumets omma hobbone ärra  wõtma ja peab se 2Rup 10 kop wälja maksma Jaan Edrole ning 1 rupla Trahwi laega.               
